% PW-DOM  Compte rendu de TP

# Compte-rendu de TP

Sujet choisi : 

## Participants 


* Un :
	Il y a 68 point de relais.
* Deux :
	cat valeurutf8.csv | cut -d, -f2 | uniq | wc -l nous montre qu'il y a 58 relais
	cat valeurutf8.csv | cut -d, -f2 | uniq -c nous montre que celui qui en a le plus est Bibliothèque Etudes avec 5 relais.

* Trois :


Partie 2 : Antenne GMS
* Un : Il y a 100 antennes. Comme informations supplémentaires nous avons l'opérateurs de l'antenne et nous savons si l'antenne supporte la 2G, 3G et 4G. C'est information peuvent être utiles car elles permettent de jaugé la couverture réseau offerte par les différents opérateurs ainsi que la qualité du réseau proposé.

* Deux : Il y a 4 oppérateur différents. "uniq -f 3 plussimple.csv | wc"
FREE = 18
SFR = 30
ORA = 26
BYG = 26

* Trois : Il semble difficile, d'après nos recherche, de valider un fichier kml. Il semblerai que passer par un validateur en ligne soit la manière la plus facile.

* Quatre : Il est n'est pas si difficile a lire en brut tel quel. Son usage étant limitée a certains logiciel, cela peut être contraignant. Néanmoins son utilisation n'est pas extremement compliqué. En terme de compacité, cela semble assez efficace. Il ne semble pas y avoir plus de redondance que dans les autres formats, ormis la structure de présentation qui se répète et dans le fait que chaque information est double puis que dans ecrite une fois puis répéter dans "Description".


